MacBook air keyboard用唔到

琴日hang機 自動熄左開唔番 當時大約有40%電
今日差左一陣電 又開得番 但係keyboard同trackpad用唔到
個keyboard禁ctrl+option+p+r/shift+command+power係有反應既 但係開左機就無反應
用外置mouse入訪客ac睇 個藍芽開唔到
請問有咩解決方法？唔該曬

用埋外置keyboard